
\medskip

\emph{Dans cet exercice, toute trace de recherche, même incomplète ou non fructueuse, sera prise en compte dans l'évaluation.}

\medskip

On a schématisé, ci-dessous, un bassin d'aquaculture par une vue de côté.

Le fond du bassin représenté par le segment [EB] doit être en pente.

Le bassin est bien construit quand l'angle $\widehat{\text{EBA}}$ est compris entre 0,1\degre{} et 0,2\degre.

Voici les mesures effectuées sur le bassin : CE $= 2,8$~m, BD = CA $= 3,2$~m et AB $= 150$~m.

Ce bassin est-il bien construit ? Justifier la réponse.


\begin{center}
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(10,5)
\psline[linestyle=dashed](1,1)(10,1)
\psline(1,1)(1,2)\psline(1,3)(1,4)
\psline[linestyle=dashed](1,2)(1,3)
\rput(0.3,3){Arrivée}
\rput(0.3,2.5){d'eau}
\psline{->}(0.5,2.8)(1.4,2.4)
\rput(10.8,1.9){Sortie}
\rput(10.8,1.5){d'eau}
\psline{->}(9.75,1.5)(10.5,1)
\psline(1,2)(10,1)
\psline[linestyle=dashed](10,1)(10,2)
\psline(10,2)(10,4)
\uput[dl](1,1){A} \uput[dr](10,1){B} \uput[u](1,4){C} \uput[u](10,4){D} \uput[l](1,2){E} 
\rput(5,0){La figure n'est pas à l'échelle}
%\psarc(10,1){4}{174}{180}
\psarc(7,1.1){0.5}{148}{190}
\end{pspicture}
\end{center}

\vspace{0,5cm}

